中國製造業加快 大中小企齊擴張

星島日報

【星島日報報道】（星島日報報道）中國製造業活動回升，國家統計局昨天公布，今年3月份，中國製造業採購經理指數（PMI）回升至51.5點，較上月升1.2點，並較市場估計的50.6點為高，反映中國製造業加快擴張。分析指，結合今年首兩個月的製造業PMI走勢來看，經濟延續穩中有進的發展趨勢。
國家統計局昨公布，中國3月份製造業PMI回升至51.5點，大、中及小型企業PMI首次同時企於擴張區域；其中，大型企業PMI為52.4點，較上月上升0.2點；中及小型企業PMI升幅較大，兩者分別較上月上升1.4和5.3點，報50.4和50.1點
由於供求增長較為均衡，自去年以來，生產指數與新定單指數差距持續縮細，今年首兩個月新定單指數反超生產指數，略高0.3和0.2點。
中國物流信息中心專家組分析，結合今年首兩個月的製造業PMI走勢來看，經濟延續穩中有進、穩中向好的發展走勢。一方面經濟增長保持穩定，結合PMI預計經濟增長達6.8%左右；另一方面經濟發展內在的質素亦見提升。
國務院發展研究中心研究員張立群表示，3月份PMI指數明顯上升，表明隨著農曆新年因素影響消失，經濟平穩增長的特點更加明顯，也表明自去年以來的市場需求平穩、生產經營活動較為活躍等基本特點更為鮮明。
國家統計局服務業調查中心高級統計師趙慶河表示，調查結果顯示，3月份反映勞動力成本高的企業比重為40.2%，較上月上升1.4個百分點，在企業反映的困難和問題中連續兩個月位居首位。此外，反映勞動力供應不足的企業比重為19.2%，連續3個月上升，且較去年同期高出6.3個百分點，顯示相關問題愈來愈受企業關注。
專家同時指出，從3月份中國製造業PMI來看，當前有兩個問題值得關注。一是從出廠價格指數與購進價格指數比對來看，企業購進價格指數為53.4%，保持穩定；出廠價格指數為48.9%，較上月回落0.3個百分點，兩者差距有所擴大，顯示企業效益受壓。
第二是從積壓定單指數與產成品庫存指數對比來看，兩者雖然均在50%以下，處在相對低位，但今年以來產成品庫存指數高於積壓定單指數1個百分點以上，扭轉去年下半年的形勢，或預示今年稍後時間產品庫存將上升。

牛三

邊撚度升呀，死到閪咁喎

宜家咩數據都唔撚睇